有線大裁員 娛樂組炒剩一人

2018年08月07日

有線大裁員 娛樂組炒剩一人

■有線電視捲入裁員潮，娛樂新聞組12人被炒。資料圖片

【本報訊】無綫近月接連裁員，6月先向TVBI開刀裁減60人，上月再解散體育組及向配音組開刀，連亞視近日亦傳出要再裁減人手，最新消息指有線亦不能倖免要捲入裁員潮，宣佈電視界陷入寒冬。

總監獲續約仍請辭

據悉，有線娛樂新聞組已展開大裁員，上星期已經解僱製作部創作經理、製作經理及兩名導演，昨日有線娛樂新聞組再有12人被炒，當中包括編輯、記者、攝影記者，只會保留一名幕後人員。其餘幕後工作人員全被炒的原因，是因為未來有線的娛樂新聞會找外判商提供內容，故留下一名員工應付未來工作。

至於娛樂新聞總監及製作總監霍澤基，本來已獲續約兩年，但他知道裁員決定後亦決定請辭，將於本月中離職。

對於裁減人手及外判傳聞，有線外事部回覆《蘋果》查詢時表示：「為配合業務發展，公司需要調節娛樂平台製作部門的人手安排，重新調配及靈活運用現有資源，並因應製作模式改變而進行架構重整。」

港鐵車廂內現時播出的新聞及娛樂新聞節目俱由有線提供。據悉本周港鐵會有該項目新一輪投標結果，如有線未能中標，即代表無法與港鐵續約，預期約滿後有線將會有更多員工被炒。至於一班主播，由於所簽是藝員合約，暫應不受影響，不過部份主播在約滿後將不獲續約。

■記者戴彩煥

上一則
上一則
協和洩試題案 教師維持無罪

亞視執咗好耐啦

全香港電視台一齊收皮

Now

金主有貨

陳志雲果個新亞視呀
根本無人睇，笑死，仲係度賣機頂盒，
免費都無人睇啦仲要比錢睇

你講咩呀 亞視收咗皮好耐啦喎

留翻果一個仲慘

假膠定真係無睇新聞

剩番一個幕後

你是但搵個c9問下 睇下有幾多個知新亞視

你就係果個c9?

有線的娛樂新聞 以為好出名,
黃翠如, 區永權 , 陸浩明 , 陳貝兒, 梁嘉褀 , 譚凱祺.......
依家真係收晒皮.

呢幾年 .....踏入新時代. 要改變.

7左咪算囉
仲兜乜啫

唔好炒hotline d 人就得

5大聯賽都比哂viu買哂 你仲有咩好播

奇妙已經係半個齋播VHS電視台
夜晚23:30~00:00 個
娛樂新聞都係講台灣/大陸娛樂新聞多

今時今日電視根本夕陽行業,冇得做

李尚正已經係cable 最出位果個
呢排都唔見左影

由冇怪談果一刻就應該執啦

跟星爺

個個電視台都外購節目。。。。。。

Whatever 亞視

車廂電視遲早或成為大台天下

當年請個耶撚女人返黎管理，cut咗怪談 個女人唔知仲係咪做緊？最應該炒係佢啦

其實有線新老細話左專注亞洲體育

可能viu都唔定，如果大台有入標而中標就唔會炒咁多人啦

亞洲人有咩體育比賽好睇？
單車丶乒乓波定羽毛球？

C9唔識就等於冇呀？

唔識就睇下新聞啦你老母

衝出嚟柒

求其問幾個都知 點解你要咁大聲同人講你仲無知過師奶

其實唔怪得佢，唔知新亞視唔出奇

奇妙繼續播日本節目就ok

果個員工放假咪唔洗出娛樂新聞

日職大撚把賭仔睇呀傻仔

有線只睇中國組

睇tvb算

有線只係唔走大眾market
無知撚就以為有線無得做

唉連粵語電視台都做唔掂，粵語有難

新亞視係上市公司
佢死恐怕亞視都未死

真心想知新亞視有咩睇 上網search 都無咩內容search 到

因為香港已經冇左明星
娛樂新聞又點會有 market
而香港點解會冇左明星
就要問返香港人自己

明星不再神秘

只係知有百萬富翁

中國人：
大國 天朝 ZF GCD
就系要避禕 共產黨

香港人：
大台 TBB CCTVB
就系要避禕 ＴＶＢ

呢樣真，估佢唔到1

多謝一男子

其實就算冇一男子
都好難捱落去
屋企至少十年冇睇過電視
香港地 好多嘢都會缺 但唔會缺娛樂
睇Netflix, 打機, 行街

點會估唔到
全港最有本錢既就係NOW

其實viutv係幾好，但係個節目表應該要執執佢
有乜理由黃金時間播泡劇，反而自家製節目擺到11點幾12點

但節目高質又受歡迎
人地亞洲放左二十億話要做亞洲cnn結果真係cnn, 好似侵侵所講fake news 囉

想改變香港人原有嘅時間概念

新聞部唔好死
有閒錢既巴絲不妨一個月俾二舊水支持吓

有線得番新聞部係有價值 不過狗鐵9成9一係CUT Q咗個新聞直播 一係搵CCTVB 做
到時真係無人睇

港鐵新聞睇黎要比cctvb播奶共新聞

講真 呢個諗法係以前電台PLANNING諗法 我估係因為度節目果班就係電台/其他媒體/輸家電視台出身的垃圾 果種做咩都輸俾無線的心態係入哂血 真心柒

你話無線有皇牌節目要避正常丫

無線播柒劇 個個觀眾想轉台 轉去VIU 唔係播新聞就係播韓劇 真係弱撚智

viu接手多

Netflix YouTube 打撚殘哂

好彩奇妙電視仲有Cathy撐住

之前係蘋果做再之前就東方

有冇巴打見過港鐵播港台
嗰日我一上火車，見到唔係平時有線新聞嘅畫面，
而係港台電視

呢個簡直係烈士

有線有時會播港台短嘅節目仔

其實之前無線都run過呢個模式
但知道有需求後
就轉撚左做收費

咁on9都有

睇下人地條數
佢有幾多年係賺錢既?

真利害

果時請左個耶撚番黎
d節目即刻冇晒睇頭...

柒夠未